精算學會：近十年本港男女性平均壽命均得到明顯改善

香港精算學會指，目前有購買保險的香港男性平均壽命為82.5歲，較十年前增長3.9歲，而女性平均壽命則由83.2歲，增長至86.8歲，平均壽命延長3.6歲，學會經驗研究委員會主席林溢東認為，香港市民壽命明顯地得到改善，主要是因為市民生活質素，及對健康關注度提升。

學會從17間保險公司取得2010年至2017年保單資料，並合併學會報告作統計，當中53%受保人為女性，47%為男性。林溢東指，非煙民及煙民死亡率有明顯差別，當中差距接近七成，但女性煙民死亡率增幅較男性為低，只有約50%，反映吸煙對男勻更有影響。

他又指，目前癌症出現年輕化趨勢，25歲以下男性患危疾後死亡率由15%上升至25%，女性則由15%上升至24%。

原文網址：

愈老愈節墮

樓價貴咗咪要屌住條命供埋落去先死，比你都唔敢早死啦。

太長命唔係好事

保險費又要大加

70歲死最好喇,咁長命有咩好

目前癌症出現年輕化趨勢，25歲以下男性患危疾後死亡率由15%上升至25%，女性則由15%上升至24%。

咁長命有撚用
廢老

成日覺得其實只係時間過得快左
以前既1秒今日得返0.9秒
利申，鳩up

希望我自己冇咁長命，
最後50前瞓瞓下走咗，就最HAPPY

層樓未供完，未夠錢俾仔女首期，龕位未供完

長命左=早期死亡率低左=less death benefit payout in early years=less cost=應該要平番啲
不過保險佬

生活七十幾年同生存八十幾年
我揀前者

屌你老母已經係全球最高，仲要大幅改善

我都有呢個感覺

重衰

但係顧客長命咗，即係要服務佢地更耐，營業支出大增，此消彼長下加埋通貨膨等，都係要加保費。(好似係，唔係都話係)

整幾行細字，70 歲後保險公司可以隨時單方面cut 單